避無可避終回應 跟足譚耀宗口 陳凱欣：馬凱搭建港獨平台

2018年11月12日

避無可避終回應 跟足譚耀宗口
陳凱欣：馬凱搭建港獨平台

李卓人在選舉論壇開始前，簽署承諾書檢討綜援。黃耀興攝

【補選論壇】

【本報訊】代表建制派出戰九西立法會補選的陳凱欣，一直避談外國記者會（FCC）第一副主席馬凱（Victor Mallet）被拒以旅客身份入境香港事件。但她昨出席線選舉論壇時，面對連番追問下，竟斥馬凱有份主持FCC的陳浩天演講會，根本是「搭建一個港獨平台」，所以即使拒向他發簽證，「係同港獨有關，同新聞自由無關」，完全緊跟左報及建制派立場。民主派代表李卓人狠批陳凱欣參選至今只懂「假、抄、閃」，批陳是「假獨立、真建制」、抄民主黨政綱、面對馬凱等人權議題只會左閃右避。

記者：林俊謙

代表民主派出戰九龍西補選的李卓人，昨日與其他四名候選人，包括馮檢基、陳凱欣、伍建希和曾麗文同場出席有線的九龍西選舉論壇。參選其間甚少接受傳媒訪問的陳凱欣，雖一直獲建制支持拉票，但她被主持追問至少三次是否代表建制派參選時，但她一如以往不作正面回應，甚至說：「我係代表我自己，其實我係自己去參選。」

對於馬凱不獲續發工作簽證，以及近日不能入境香港一事，陳凱欣直指事件與馬凱「搭建一個港獨的平台」有關，「呢件事係同港獨有關，點解會同新聞自由有關？」早前人大常委譚耀宗以及大公報專欄，均指馬凱主持陳浩天演講會是搭建港獨平台。對於早前被揭宣傳單抄襲民主黨區議員政策建議，事前曾否檢查單張內容，陳凱欣亦拒正面回應。

李卓人斥陳「假抄閃」

馮檢基到場簽署，承諾會跟進檢討綜援。

其後在論壇的答問環節，另一候選人馮檢基則與陳凱欣一同夾擊李卓人。馮問李卓人為何支持外傭可成為香港人，李即場反駁不支持外傭有居港權，只是支持任何人均有權申請司法覆核。陳就問李是否知道最困擾黃埔居區問題是甚麼，當李卓人稱是「樓價高、租金貴」時，陳先指他「答錯」，之後說是李助選團滋擾其義工、的士司機和婦女，批評「你哋真係好嘈啊」。陳又指李卓人不應反對填海，否則「只會令到下一代無屋住」。

李卓人則在提問環節向陳凱欣發炮，指陳凱欣競選至今只有「假、抄、閃」三招，「你（陳凱欣）係假獨立、真建制，抄咗民主黨黎廣偉嘅政綱，就當做自己政綱；你話有傳媒DNA，其實你就投共DNA；見到馬凱事件，你啲行家問你點睇，你就閃、你就避，一路唔肯答」。陳回應時仍堅持自己是獨立，但又稱政綱「得到建制派同義工支持」，並再強調馬凱事件同港獨有關，並非新聞自由。

馬凱

報稱獨立候選人伍廸希會上追問陳凱欣為何缺席多場民間論壇，陳指，由於自己約了其他組織，故未有出席多場論壇，遭伍批評「你只想同你自己啲人突破界限」。另一報稱獨立的候選人曾麗文，則問陳凱欣和李卓人有關美孚苦主的問題，並對兩人回應表示失望。

上一則
上一則
成立13年 家庭醫學專科分流成效不彰

下一則
下一則
「趕時間」拒承諾檢討綜援

G